花旗集團突宣布「退出13國市場」台灣也在名單中

花旗集團宣布，將退出亞洲、歐洲、中東及非洲地區等13個市場零售銀行事業，台灣也在名單之中。目前預計關閉的「消費性金融」業務，內容包括一般個人信用卡、儲蓄、信貸、房貸等服務。

花旗已經在台灣深植60年，集團在15日宣布13個市場的消費金融策略，要進行調整。對此，花旗強調對於消費的金融營運不會有任何的改變，也會秉持著一樣的精神和熱忱，給予客戶優質的服務，未來也會確保客戶的權益。另外，花旗也表示，不會動搖對台灣和亞太的承諾，會透過定位發展等策略，將資源進一步投資在發展於台灣的機構客戶業務。

另外，花旗銀行董事長莫兆鴻也進一步表示，集團在台灣近60年的表現，相當的亮眼，一定會維持對於台灣的承諾，致力為本土和跨國的企業客戶、公營事業和金融機構等的夥伴，未來台灣的營運方面會進行轉型，並掌握未來的趨勢，也會持續用集團的全球網絡和創新能力，提供企業金融的產品以及各項服務，讓客戶可以達到成長。

據了解，花旗（台灣）銀行在1964成立辦事處，隔年成立第一家分行，是台灣最大的外商銀行，並在190多個國家提供140多種的貨幣交易，同時也為700多家的跨國公司、1500多家的中小型企業，以及100多家的本國頂尖企業提供服務，且近2年協助資本市場，募集超過50億美元。沒想到，花旗集團突然宣布，要退出亞洲、歐洲、中東及非洲地區，等13個市場零售銀行事業，台灣也在名單之中，令人震驚不已。

以後只可以中銀／匯豐2選1 冇得再走資了

你台灣住咩？
今次唔包香港

你邊隻A眼B眼見到有香港

受影響地區包括台灣、澳洲、巴林、中國、印度、印尼、南韓、馬來西亞、菲律賓、波蘭、俄羅斯、泰國和越南。

唔包香港啵

佢住中國

Bloomberg有list
袋鼠
巴林
支那
咖喱
撈麵
南泡
馬拉
呂宋芒
波蘭
戰鬥民族
福爾摩莎
冬蔭功
北漏洞拉

據悉，這次受影響的國家還包括澳洲、巴林、印度、印尼、南韓、馬來西亞、菲律賓、波蘭、俄羅斯及中國大陸。

今晚講緊，美國國勢大收縮開始中

撤得支那就好心撒埋香港啦

你聽緊乜咁撚on9?

人生太短出手要更大

中國大陸＝香港
尾國早巳認證一國一制

花旗上年仲係賺錢

等睇香港人由花旗搬返啲錢返去匯豐

lm

廢老youtube頻道

會唔會call loan?

真係撐邊樣邊樣就死

真係唔包香港
反而係強化香港業務

花旗退出13個地區 唯承諾香港仍是關鍵市場
文章日期：2021年4月15日 20:34

花旗銀行今晚公布首季業績的同時，宣布退出13個亞洲及歐洲地區的零售業務，包括中國、澳洲、印度、印尼、韓國、馬來西亞、菲律賓、台灣、巴林、泰國、越南、俄羅斯及波蘭。集團表示，計劃專注於香港、新加坡、阿聯酋及倫敦。

花旗集團香港及澳門區行政總裁伍燕儀表示，香港是花旗集團的關鍵戰略市場，而集團的香港業務則為花旗集團全球收入最大的貢獻者之一，集團將繼續投放資源以服務客戶。花旗集團在香港擁有悠久的歷史，對香港市場的未來充滿信心，並將繼續支持香港客戶及與客戶一起成長。

亞洲打仗
支滅

今個月BEST TRADE :
HDB

真係準備打仗？

強你老母化
加強

中國
又辱華

Citibank 又搞港獨

對國安法投下信心一票

香港人好多錢存咗入花旗，不過佢撤出台灣、澳洲...如果用緊 citi 就唔可以去

差唔多全面退場
不過零售業務市佔低既話回報率實會好差
退出都正常

搬晒去美國證券行啦

香港、倫敦

但印度同支那都退出就真係幾意外

佢要香港接晒北亞區嘅錢後就好可能郁埋香港，搬去新加坡

花旗咁既安排有咩含意？

早排仲promo緊citi plus
會唔會突然執

換咗政權又唔同講法

退出既地方
原本戶口點搞？
見佢房貸都有wo

樓主住台灣？

少咗好多分行

知個個都想走資

轉按囉...

Citigroup will focus its global consumer banking business on four markets: Singapore, Hong Kong, London and the United Arab Emirates.

柒咗喇死傻閪

Citigroup will focus its global consumer banking business on four markets: Singapore, Hong Kong, London and the United Arab Emirates.

好彩唔包香港，如果唔係有人又要打飛機

連支那都退出

林鄭又串柒柒：國安法無令外資想撤資

邊個廢老

會員編號：149494
會員名稱：回憶小子
註冊日期：2017年9月23日

【回憶小狗】
事蹟：話831勇武手足扺死問「係班前線自己要搭港鐵，怪得邊個？」「又要靠港鐵走佬，又要玩撚串港鐵party
呢d係咪叫輸打贏要？定叫自作自受」
詳細來源：

【回憶小狗2】
事蹟：話「反中撚炒哂車」
詳細來源：

【回憶小狗3】
事蹟：問「有督察同Big4兩個offer, 你會揀邊個」
詳細來源：

見到五毛、藍絲、狗隻、引戰狗唔該直接block and ignore

P.S. 被標記為【⚠️】唔一定係五毛，但一定係戇鳩(部分出自power_off嘅on9list)，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

退出意思應該係賣盤比新買家
咁原本既戶口只係換左新銀行名姐

貴精不貴多

香港唔會

美中和好，反中撚炒哂車#3 -- 回憶小子

炒晒車勒

驚開戰？

「尋求出售」

轉virtual bank?

睇呢堆國家嘅地理位置
似乎真係準備打仗

你正正經經打個國家名啦
懶好笑咁睇到好撚尷尬

台灣花旗信用卡出卡量都算唔少
當年ANZ台灣嘅信用卡都有變成DBS
信用卡業務都值錢嘅
唔會由佢就咁完啦

唔強化點幫香港人走資啊，用過citi 射錢既就知citi 有幾好有幾方便。

但又只係賣零售業務
又唔係全撤

基本上係唔會有銀行退出香港

開咩鳩始，美國訓左幾十年，宜家係睇下醒唔醒得切

Consumer Banking有試過啦

日本citibank consumer business賣咗比SMBC

香港曾經有美銀亞洲

應該就係想轉型做網上嗰邊
但依家咁嘅時勢，真係唔敢肯定有冇其他考慮

不過雖然citi退出中國業務
但係佢地同時叫緊自己今年班summer intern揀virtual定係report to china office做onsite

都仲有ibank

退出retail, 投行個邊無話郁

都係
consumer個focus好唔同
但講到做investment related嘅野好難退出香港

難免一戰
美國都做到好出面
咁都GET唔到就抵死

最衰過錯數 搞到要執

屌你講緊用字啊弱智

成堆垃圾國家

係 建議呢個po嘅各位ching唔洗過分解讀

搵到錢 個個開香港
移民英國 開英國
開堆離岸sg

撤台灣 撤強國
就係唔撤香港

陰到豬

你想講hk is not china?

無左消費金融＝retail=零售＝個人銀行業務啫
工商／企業銀行業務都仲有

清場

咁你有咩打算

中國唔包香港？花旗已犯國安法

姐係包括係台灣既個人戶口?

唔包香港喎
唔驚國安法呀？
cctoy點打飛機？

參戰

仲要改D唔改D

香港expand 會請好多人

仲諗住去到台灣開返個citibank

Citibank 爆買日

o的人仆去花旗開户口

中國香港

佢摺個d亞洲區都好有機會打杖
走定先

十足十fb廢老

屌本身用citi就係貪佢全球都有零售銀行方便我調動資金/旅遊
依家好似無咩銀行真係全球都有分行
連大貓都全球縮水

澳洲、印度同大陸
3個咁大嘅市場都放棄，花旗應該真係好唔掂

剩係打壓反對政府既人姐
又無話打壓商家佬
商家佬無驚過

台灣銀行仲行緊舊支那果套
講人情講關係，外資唔易做

澳洲

花旗聲明指出，未來將專注於經營4座財富中心的消費者銀行業務，分別位於香港、新加坡、倫敦和阿拉伯聯合大公國。

香港仲加強 屌你老母

退出retail banking 有乜所謂

你估道道匯到咩 同埋人地外國分行都拎唔到你香港戶口既錢
調動資金

美資公司一向睇錢同數字做決策
管理層首要目標一定係要提高業績向董事會同股東交代
就算個部門有錢賺，但如果收益唔夠高，都一樣話cut就cut

見到上面嗰堆傻仔係到話準備打仗真係得啖笑
堆美資投行分分鐘比hsbc更奶共，點會撤資

我會 因為我要全球service

撤出嘅地方有唔少打仗機會大嘅國家
香港唔撒有啲意外
可能佢哋覺得香港會係首要戰場掛

依家要global wallet 拎錢呀
你就柒左

冇 global network 真心搞唔掂

即刻申請返匯豐張debit card

諗起save hk 班人叫台灣做呆灣

不嬲citi 同 hsbc 可以比較就係大家都有global network
如果冇就已經贏唔到

屌你好撚野

撤retail banking姐
Retail banking好難做，成本高又無乜肉食

岩岩轉左做出糧戶口

傳花旗研出售亞太地區部份零售銀行業務

dllm又嚟
依兩個樓主一係弱智一係五毛一係pr一係藍絲狗
揀個嚟認

做按揭果啲先慘

今日新聞喎

香港呢2年應該幫花旗賺咗唔少錢
（利申：前排開戶同幫我開戶條友吹水時同我講，排隊開戶又等咗我成個幾鐘）

日本冇摺
但其實打仗機會都大

因為2015 已經賣咗日本零售銀行業務

希望 citi keep 番台灣，對日後香港人都有利

2019 年後香港多咗好多 citi 客,
今次仲話加強倫敦服務，呢個應該係戰略安排嚟

關香港點吸香港D錢去其他地方，梗係繼續啦

要幫香港人 transfer 錢去倫敦，加上多咗咁多客，而家唔會撤住，直到 d 錢 transfer 晒去倫敦就唔知喇

ching輸左幾多

印度同大陸，外資行非常難做

你見差唔多嘅銀行，匯豐/渣打都唔係好做得住

Global wallet關有冇零售業務咩事？
肺炎前我去日本加拿大德國旅行，都可以喺當地唔知咩銀行嘅櫃員機撳錢，無問題

咩發神經channel
擺明準備楚河漢界迴避區域戰爭風險

唔係花旗唔掂
係印度同中國大陸經營零售銀行成本太高
情願執咗佢專注返喺啲超賺錢嘅市場例如美國或香港

你條撚就縮

反而退出澳洲先令人覺得奇
假假地都同美國同一陣線

撤得支那（包唔包腥港已經唔重要）同台灣

睇黎打撚硬仗

掙唔到錢無辦法

退出13個地區嘅consumer banking業務
集中做機構性wealth mag同investment
香港繼續做regional hub
唔洗過份解讀

岩，但㨂櫃員機喇
我記得舊年1月去北海道
喺機場等緊巴士期間去撳錢，第一間銀行收我撳機手續費，唔撳。再試第二間，唔收手續費，即撳。

不過撳錢都係for袋喺袋，絕大部份消費我碌張global wallet debit card，因為唔想用現金（唔熟d紙幣邊款係幾錢，用現金成日攪到好lei hei）

regional hub 好似係 SG

同你一樣見解
希望連登仔唔好亂up又打仗又剩，危言聳聽

and HK 佢話

明知個啲地方會有戰爭風險都唔撤出巿場咩

唔通打佐先撤？

點解波蘭叫波蘭